【專訪】舉家流亡海外 許智峯：最親的人安全在側，就放心向政權全面宣戰

12 月 3 日，面臨 9 宗控罪、在保釋期間以「公務外訪」為由獲准離港赴丹麥的前立法會議員許智峯，在社交媒體宣佈「流亡」及退出民主黨。同樣流亡的前立法會議員羅冠聰發帖安慰「我們會一起回家的」；前黨友林卓廷及羅健熙留下「去留肝膽兩崑崙」、「保重。信念不滅，煲底再見」等祝福。

宣布流亡海外第10天，許智峯接受《立場》訪問，形容帶同太太、子女、父母流亡，是因為避免家人留港成為人質，「我最親的人在我身邊，或在安全地方，我就可以好高調、以全面宣戰的狀態同佢（港府）打仗」。

離開香港，許智峯強調自己是「流亡」而非「移民」，在社交媒體寫下一句「我寧願四處漂泊著，等待回家的一天。我已下定決心，我必定會回家，在光復後的香港，與大家在煲底流淚相擁。」許智峯現時身在英國。他以旅遊簽證入境，暫只能留英半年，但他表明，對於申請其他簽證或庇護暫時未有想法，「任何一個地方停留都唔係落地生根，我都唔會好有歸屬感」。

他最主要的考慮是 — 哪裡、如何能有價值地，為香港發聲？

許智峯說，這次流亡海外的決定雖然來得非常倉卒，但之前卻非從未考慮過，「當香港的情況好差，差到大家都預期唔到，我是否可用外訪（的機會），就唔返嚟？」

12 月 1 日，許智峯被發現身在丹麥，當時他對外宣稱正「公務外訪」，將會回港，否認要尋求庇護。兩天後，許智峯發聲明證實「流亡」外地。協助許的丹麥保守黨全國青年委員會前主席Anders Storgaard 早前透露計畫細節後，行政長官林鄭月娥不點名批評許智峯，「向法庭說謊，找方法離港，違反保釋條件」。

許智峯強調，提供行程予法庭及警方時，一直被告知以「氣候轉變」為外訪主題，甚至擔心自己未能應付與會學者及專家的討論；直至抵埗丹麥才獲悉行程被大幅改動，「我去到都 O 嘴㗎，唔知佢哋係算聰明定係點，我事前都唔知。」成功到埗丹麥，加上家人安全抵英，許智峯才正式落實「流亡」計劃。

許智峯以「外訪」為由成功流亡，外界有聲音憂慮政治人物日後或更難以此途徑離開香港，許智峯亦坦承案例為法庭或警方提供「一個好輕易再收緊（條件）嘅藉口 」。他曾清晰向丹麥一方表達「唔使咁高調、唔使咁揚」，不過他亦明白身為政治人物，不能控制對方的做法。

家人安全在側 許：放心全面與港府宣戰

前立法會議員羅冠聰 6 月流亡英國，其後公開宣佈與家人斷絕關係；梁頌恆 11 月赴美尋求政治庇護後，同樣宣佈與家人斷絕關係。

許智峯則連同妻兒、父母離港流亡，總算是「舉家而退」。

他形容，此舉只為避免家人留港成為人質，「我最親的人在我身邊，或在安全地方，我就可以好高調、以全面宣戰的狀態同佢（港府）打仗」。許智峯又表示，今年 9 月開始，立法會停車場內長時間有「幾肯定係警方或政府人員」監視，更有不知名人士親身及以車輛跟蹤他及家人，猶如威嚇，製造白色恐怖，甚至「唔介意俾你知道（監視、跟蹤）」。

佢上年已經好搏命

許智峯、其太太及父母的匯豐、恒生及中銀香港銀行戶口，被警方指有「85 萬港元可疑的現金流動」，因而多次被凍結、解封、再凍結。被問及會否以法律途徑追討警方，許智峯坦言「現實好困難」，因為其「流亡議員」的身分，或令受僱律師「好大壓力」，加上絕大部分現金在戶口解凍時已馬上匯走，他暫時未考慮有法律行動。許智峯又再三強調，去年眾籌所得的約 220 萬元，是經網上支付平台直接匯到楊浩然律師事務所戶口，只會在支付律師費用時才有交易。

面對警方的指控 ，許智峯公開邀請警方指出，「有邊啲部分有可疑？」，更質疑警方做一場戲以「人格謀殺」他，「配合住啲藍絲嗰啲諗法，你攞住嚿眾籌錢走咗去」。

許智峯短期內會在英國逗留，但數月內會考慮往其他洲分，目的地優先考慮「五眼聯盟」的國家，如美國、澳洲。

對於目的地，他考量的並非人身安全，而是自己在該國可發揮甚麼作用。例如他日前曾與同為英國的前立法會議員羅冠聰見面，事後便認為，「似乎我哋（許與羅冠聰）唔使合體 」。在他眼中，與戰友分工或可擴大「國際線」的影響力。

最近開設了收費平台 Patreon 的許智峯又揚言，將以「全職打國際線」維生，除與當地官員會面，要求對方採取制裁等行動外，他更希望由外將策略傳入香港，「講一啲本身喺香港講到嘅說話……喺外頭講返入去香港裏面，畀香港人去吸收」。

單單是許智峯宣佈流亡的一週，香港至少有 20 政治人物被警方拘捕，許智峯亦估計未來有更多市民、「有頭有面」的人離開香港，因此希望在外可以連繫各人，「一齊去做啲事影響返香港 」。

警方國家安全處高級警司李桂華日前表示，許智峯出行丹麥時提及「聯繫其他地方 ，繼續做某啲動作」，所指「國際線行動」是徵求外界制裁香港的表面證據，許智峯聞言以「我理得佢死呀」回應，又直指「港共政權」提出的極不公義指控，對他而言已經不重要，亦不屑給予回應。

手足係英國都要注意安全呀

許勇保重

許勇

感謝許智峯犧牲小我拯救香港

他形容，此舉只為避免家人留港成為人質，「我最親的人在我身邊，或在安全地方，我就可以好高調、以全面宣戰的狀態同佢（港府）打仗」。許智峯又表示，今年 9 月開始，立法會停車場內長時間有「幾肯定係警方或政府人員」監視，更有不知名人士親身及以車輛跟蹤他及家人，猶如威嚇，製造白色恐怖，甚至「唔介意俾你知道（監視、跟蹤）」。

港台當時第一個篤過

「我理得佢死呀」

呢句正

加油

上前線果班手足打哂狗 起哂腳 放火魔

都冇佢拎住個喇叭係到屌狗咁勇

理得佢死

唔好咁啦 搞到佢好似已經瓜咗咁

問題就係呢個政權係乜都做得出 佢今日公然充公曬佢啲資產 點知佢會唔會聽日搵人請槍手殺佢

namaste

Namaste

個人係支持但係......

許智峯唔好以為去到英國就 100% 安全
太高調真係唔係好事

出哂名啦
你條撚樣

班小粉紅邊有咁既狗膽
白人碌大鳩一下就插爆佢地菊花

又要比較 咁你條鍵盤友排到咩位？

傻閪狗講成日話人靠眾籌賺多好多錢
中學老師，好鄰社，許智峯
邊個信既我真係即時屌柒佢
你話係自己人搵到證據既我無野講
但狗講既仲要信仲要大肆宣傳
一係五毛 一係On9

許議員一家平安

好波

Wooooooooo

許智勇

無關痛癢嘅野係唔駛理
好似港共咁乜都叫生叫死咩

最低級個種：五毛狗/藍屍

多謝Ted

對許勇，李大導同一隻被綁住狗繩喺對面條柱吠個唔停嘅狗冇分別

屈機

加油志勇

*對許勇嚟講

係智勇啊

食屎啦

李桂華

最撚勇係你

如果屋企人係香港就脫離關係先走
走左再建立返關係就好睇
撚狗撚到

班黑警見到應該更加好嬲好嬲到痴線
李家超見到更加好嬲好嬲

黑警拉完肥佬黎又點？

點知一山仲有一山高
你班黑警曱甴有本事飛去外國拉人

On9野唔想理

佢依家全家過晒去都無咩要驚

我理得佢死呀

其實仲要小心刺客 外國好多中共間碟
咩VX神經毒劑中共一定有

許勇真係夠勇

除左屋企人其他都係condom

智勇
加油

起底先
佢衝出嚟對抗，中共唔搞佢屋企人，唔通搞你屋企人？
你都可以幫助身邊人架

all the best

希望佢至少搵下D 政要保護佢地家人
有大有細最緊要平安

wow

真係勁

多謝手足

收啦咁都未叫犧牲
你唔係五毛都係痴撚線

只有全面戰爭先可以對抗 監視，跟蹤既人
共產黨就係要搞你全家 共產黨唔需要道德

手足

係咪繼續爭取一国兩制？

即刻課金patrons

正

嗰啲十成十係風向五毛嚟
Btw係 好鄰「舍」

個個流亡都話斷絕關係
諗起東突同西藏

不屑給予回應

上年俾人拉得最多嘅議員係咪佢

推

好人一生平安

許勇 願你和你家人一生平安

有無人掛住香港靚景，但係身不由己去唔到？

醒

pish

無事就好

智勇

你講緊乜9呀

屌爆傻閪李桂華

全面開戰!

全面戰爭

如果見到林節思或者林約希 記得好好招呼佢地

許勇真係要小心
一定會有大陸特工製造意外佢
同綁架佢家人

無知一問 如果佢用特衰
俾港共取消passport會唔會出入唔到外國境

用BNO就no problem啦

課Ed

仲宣戰，你都已經流亡咗啦，喺港共眼中，你同粒過街老鼠屎冇分別

宣戰
睇死佢咪係youtube 開patreon 賺錢

up

許家一生平安

Hi 5毛